<resources>
    <string name="app_name">MyAppFragmentCuento2</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="Cuento1">En una tierra muy lejana, una princesa disfrutaba de la brisa fresca de la tarde afuera del palacio de su familia. Ella llevaba consigo una pequeña bola dorada que era su posesión más preciada. Mientras jugaba, la arrojó tan alto que perdió vista de ella y la bola rodó hacia un estanque. La princesa comenzó a llorar desconsoladamente. Entonces, una pequeña rana salió del estanque saltando.
—¿Qué pasa bella princesa? —preguntó la rana.
La princesa se enjugó las lágrimas y dijo:
—Mi bola dorada favorita está perdida en el fondo del estanque, y nada me la devolverá.
La rana intentó consolar a la princesa, y le aseguró que podía recuperar la bola dorada si ella le concedía un solo favor.
—¡Cualquier cosa! ¡Te daré todas mis joyas, puñados de oro y hasta mis vestidos! —exclamó la princesa.
La rana le explicó que no tenía necesidad de riquezas, y que a cambio solo pedía que la princesa le permitiera comer de su plato y dormir en su habitación.
La idea de compartir el plato y habitación con una rana desagradó muchísimo a la princesa, pero aceptó pensando que la rana jamás encontraría el camino al palacio.
La rana se sumergió en el estanque y en un abrir y cerrar de ojos había recuperado la bola.</string>
    <string name="Cuento2">Érase una vez un rey que tenía doce hijas, ellas eran las más hermosas de todo el reino. Las doce princesas dormían juntas en una enorme habitación con doce camas alineadas. Cada noche, el rey cerraba la puerta de la habitación con dos cerrojos.
Sin embargo, al abrir la puerta en la mañana, notaba que los zapatos de las jóvenes estaban rotos como si hubieran bailado toda la noche.
El rey, perplejo, les exigió una explicación, pero las princesas permanecieron en silencio. Fue entonces que proclamó a sus súbditos que quien descubriera el misterio de los zapatos rotos, tendría la oportunidad de tomar en matrimonio a una de sus hijas y convertirse en el futuro rey. Pero debía hacerlo en el término de tres días. De lo contrario, sería desterrado del reino.
A los pocos días, un príncipe se presentó ante el rey dispuesto a descubrir la verdad. Él fue bien recibido y alojado con toda comodidad en la habitación contigua donde dormían las princesas. Pero el príncipe parecía tener párpados de plomo y se quedó dormido al instante. Por la mañana, se enteró de que las doce hijas del rey habían salido en medio de la noche y que las suelas de los zapatos estaban rotas. Lo mismo sucedió en la segunda y la tercera noche.
El príncipe fue desterrado sin compasión alguna. Muchos más después de él corrieron con la misma suerte.
En esto, un soldado que regresó de la guerra llegó a las puertas del palacio del rey. Resulta que, mientras viajaba por un bosque tuvo un encuentro con una anciana que le preguntó hacia dónde se dirigía.
—Ni yo mismo lo sé —respondió el soldado y en tono de broma añadió—: Quisiera descubrir el misterio de las doce princesas y convertirme en rey.
—Eso no es difícil —dijo la anciana—. El secreto está en no tomar nada que te ofrezcan las princesas y fingir que duermes.
Luego le dio una capa y le dijo:
—Cuando te pongas esto te volverás invisible y podrás seguir a las princesas.
El soldado recibió las mismas atenciones que todos los demás. Cuando se dispuso a dormir llegó una princesa a ofrecerle una copa de vino. Él se ató una esponja a la barbilla y dejó caer el líquido en ella.
Sin tomar ni una sola gota de vino, fingió dormir profundamente. Las princesas se rieron cuando lo escucharon roncar. Entonces, comenzaron a ponerse sus extraordinarios vestidos. Las jóvenes saltaban de alegría pensando en el baile al que acudirían, a excepción de la más joven, quien les dijo
— No estoy segura. Ustedes están muy felices, ¡pero me temo que algo malo va a pasar!
—Eres muy aguafiestas —replicó la mayor—. ¡Siempre tienes miedo! ¿Has olvidado cuántos otros han intentado descubrirnos?</string>
    <string name="Cuento3">Érase una vez una gallinita roja que encontró un grano de trigo.
—¿Quién plantará este grano? —preguntó.
—Yo no —dijo el perro.
—Yo no —dijo el gato.
—Yo no —dijo el cerdo.
—Entonces lo haré yo —dijo la gallinita roja—. ¡Clo, clo!
Y plantó el grano de trigo y este creció muy alto.
—¿Quién cortará este trigo? —preguntó la gallinita roja.
—Yo no —dijo el perro.
—Yo no —dijo el gato.
—Yo no —dijo el cerdo.
—Entonces lo haré yo —dijo la gallinita roja—. ¡Clo, clo!
Y cortó el trigo.</string>
    <string name="Cuento4">Una calurosa mañana, se encontraba Tío Conejo recolectando zanahorias para el almuerzo. De repente, escuchó un rugido aterrador: ¡era Tío Tigre!
—¡Ajá, Tío Conejo! —dijo el felino—. No tienes escapatoria, pronto te convertirás en un delicioso bocadillo.
En ese instante, Tío Conejo notó unas piedras muy grandes en lo alto de la colina e ideó un plan.
—Puede que yo sea un delicioso bocadillo, pero estoy muy flaquito —dijo Tío Conejo—. Mira hacia la cima de la colina, ahí tengo mis vacas y te puedo traer una. ¿Por qué conformarte con un pequeño bocadillo, cuando puedes darte un gran banquete?
Como Tío Tigre se encontraba de cara al sol, no podía ver con claridad y aceptó la propuesta. Entonces le permitió a Tío Conejo ir colina arriba mientras él esperaba abajo.
Al llegar a la cima de la colina, Tío Conejo gritó:
—Abre bien los brazos Tío Tigre, estoy arreando la vaca más gordita.
Entonces, Tío Conejo se acercó a la piedra más grande y la empujó con todas sus fuerzas. La piedra rodó rápidamente.
Tío Tigre estaba tan emocionado que no vio la enorme piedra que lo aplastó, dejándolo adolorido por meses.
Tío Conejo huyó saltando de alegría.</string>
    <string name="Cuento5">Había una vez un horripilante ogro que creó un gran espejo que hacía ver todo lo bueno y hermoso como feo y perverso. Era tanta su maldad, que hizo volar el espejo hasta lo más alto del espacio para dejarlo caer y quebrarse en millones de pequeños fragmentos de cristal en la Tierra. Si uno de esos fragmentos alcanzara los ojos de alguien, todo lo vería mal y si el fragmento se alojara en su corazón, este se volvería tan frío como el hielo</string>
</resources>